其實我地係唔係連「中國」呢一個詞都唔應該使用？

話說樓主去咗了解下南蒙古發生緊咩事

9:55開始，主持人話「中國」呢一個詞，本身就包涵咗支那人認為佢地國家係「位於天下中心嘅一國」，係從支那人嘅角度出發

學習「中國」呢個詞彙嘅同時，亦都被灌輸咗「支那係世界中心，全地球圍住佢轉」嘅觀念

而喺南蒙古語中，「中國」呢個詞語，意思係「位於蒙古南方嘅契丹國」，係從蒙古人嘅角度出發

最後主持人總結係「不同語言背後，隱含嘅世界觀會是不一樣的」

所以樓主就諗，我地係唔係要用其他叫法去稱呼鄰國

支那

咁日本呢個名都係由中國出發

其實唔同釋名真係可以有好多唔同意思
英文China即頭係講緊秦國添

支那 / 震旦

震旦

啱 所以我一般都會用支那

用地理名詞？

我覺得連中文都唔應該用

呢個我而家視為“地理名詞”。

作為地理名詞，“一個中國”係冇任何問題的，因為呢個世界的確只有一個土地叫做“China”。

但呢個名為China的地方到底有幾個個主權國家/主權政府存在，係應該基於該土地人民的自由意志。

當然”自由意志“係有前題/假設：人民必需要同普世價值，自由，民主，人權，法治接軌，否則”自由意志“只會再成全世界的災禍。

當初會停用呢個字係因為1945年中華民國要求日本停用

不過到今日都支持停用

利申：支持港獨 唔好屈我

我地叫嘅係共產黨嘅支那而唔係國民黨嘅中國

明白 支持

不過我唔係話特別鍾意國民黨 始終係列寧制式政黨 我比較希望聯省自治

但佢睇呢個概念生不逢時 本來2010年時期係最好嘅機會 不過國際社會都顧住賴共賺錢 冇人聽當時喺Twitter 大陸人嘅勸告 所以今日西方社會面臨咁嘅困境係自己攞嚟

我自己2015年嘅時候cap咗好多係支付上面討論民主制度起中國大陸地區落實嘅睇法 但唔知而家啲相仲喺唔喺度（嗰啲嘅回答就肯定全部刪除晒）

仲有如果未來香港獨立我哋要比日本人同印度人非常好嘅待遇 我對呢個嘅做法係極保留 即使係所謂為印太地區着想

就算做美國嘅細佬都唔應該完全咩都聽足美國支笛 如果唔係點會比佢哋覺得你好好恰 好似新加坡當年對嗰個食香口膠嘅美國人一樣打屎忽（我唔係支持佢呢啲戇居法例 我係講個背後嘅精神）

聯省自治係類似美國嘅模式？
btw留名學習先

同埋我見台灣嘅網民冇完全否定五權分立 只係覺得唔適用於一個細小嘅台灣 個制度原本係比一個大國人 擺喺台灣只係殺雞用牛刀 所以我唔反對改制

支共 只有黨 沒有國

好似未必關中國事喎
古代日本人覺得自己居住喺日出既地方，所以叫自己做日本

日本仔睇日出 個太陽喺太平洋出嚟架喎

叫左支那好耐

日出處天子致書日沒處天子無恙

震旦人

當時係有提出過呢個概念 但100幾年你都冇一個人進行詳細深入嘅分析同埋研究點樣起而家嘅中國落實 好多唔錯嘅概念佢哋都一直停留喺上個世紀冇再有深入嘅研究 其實可惜

支那係因為民國班人小學雞，想日本叫佢做「中華民國」唔好叫支那，但日本唔蘇佢，於是民國有班人就開始周圍話日本唔叫民國係睇唔起佢哋，唱唱下唔知點解支那就變咗貶義詞